\usetikzlibrary{matrix, calc}

\tikzset{
 Isom/.style={every to/.append style={
	 edge node={node [above=-5pt, sloped, allow upside down, auto=false]{\raisebox{2pt}{$\sim$}}}
 }}
}

\tikzset{  crossing over/.style={
    /tikz/preaction={
      /tikz/draw,
      /tikz/color=\pgfkeysvalueof{/tikz/commutative diagrams/background color},
      /tikz/arrows=-,
      /tikz/line width=\pgfkeysvalueof{/tikz/commutative
      diagrams/crossing over clearance}}}}


\newcommand{\co}{\!:}
\newcommand{\define}[1]{\index{#1}\emph{#1}} % définition du mot #1
\newcommand{\subdefine}[2]{\index{#1!#2}\emph{#2}} % définition du mot #2 comme sous-entrée de #1
\newcommand{\definex}[2]{\index{#2}\emph{#1}} % affiche #1 index #2
\newcommand{\subdefinex}[3]{\index{#2!#3}\emph{#1}} % affiche #1 index #3 comme sous-entrée de #2

\newcommand{\image}[1]{{\centering\includegraphics{images/#1}\par}}

\newcommand{\A}{\mathcal{A}} % un atlas
\newcommand{\E}{\mathcal{E}} % un espace affine
\newcommand{\Cinf}{C^\infty}

\newcommand{\rst}[2]{#1|_{#2}}

\DeclareMathOperator{\Diff}{Diff}
\DeclareMathOperator{\Bij}{Bij}
\DeclareMathOperator{\Id}{Id}
\DeclareMathOperator{\rk}{rk}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\SO}{SO}
\DeclareMathOperator{\SU}{SU}
\DeclareMathOperator{\Lin}{L} 
\DeclareMathOperator{\Bsym}{B_\mathrm{s}} 
\DeclareMathOperator{\Hess}{Hess} 
\DeclareMathOperator{\im}{im}
\DeclareMathOperator{\coker}{coker}
\DeclareMathOperator{\supp}{supp} % support
\DeclareMathOperator{\ind}{ind} % indice d'un point critique
\DeclareMathOperator{\sgn}{ε} % signature d'une permutation
\DeclareMathOperator{\Alt}{Alt} % antisymétrisation
\DeclareMathOperator{\Div}{div} % divergence
\DeclareMathOperator{\tr}{tr} % trace
\DeclareMathOperator{\pr}{pr} % une projection
\DeclareMathOperator{\Int}{Int} % intérieur

% Cohomologie de de Rham, version avec indice dR ou non
%\newcommand{\HdR}[1][*]{H^{#1}_{\!\scriptscriptstyle d\!R}}
%\newcommand{\HdRc}[1][*]{H^{#1}_{\!\scriptscriptstyle d\!R, c}}
\newcommand{\HdR}[1][*]{H^{#1}}
\newcommand{\HdRc}[1][*]{H^{#1}_c}

\newcommand{\transp}[1]{#1^T}

\newcommand{\Man}{\mathbf{Var}}
\newcommand{\Ev}{\mathbf{Ev}}

\newcommand{\RP}{ℝ\mathrm{P}}
\newcommand{\CP}{ℂ\mathrm{P}}

\newcommand{\eE}{\mathcal{E}}
\newcommand{\fF}{\mathcal{F}}
\newcommand{\tT}{\mathcal{T}}

\newcommand{\X}{\mathfrak{X}} % champs de vecteurs

\newcommand{\C}{C} % cube
\newcommand{\N}[1]{\mathcal{N}_{\!\!#1}} % neighborhood
\newcommand{\F}{\mathcal{F}} % non-holonomic section

\newcommand{\pt}{\mathrm{pt}} % point

\DeclareMathOperator{\Op}{Op}
